熱石燒牛扒 體驗野炊的原始況味

乘着風和日暖，Thomas與Sam分頭行事，一個撿石頭一個折枯枝，不消一會備妥柴堆和椅子，開始野炊。二人曾受過童軍的原野烹飪訓練，即盡量利用自然資源，不用現成爐具，亦有人稱作無具野炊。諸如椰子雞湯、洋葱焗蛋與竹筒飯等都是以食材作為盛器而煮出來的食物。

兩人同是「九原野孩」的成員，解釋野炊也可細分作兩種做法，「有成員是西廚，可能較講究烹調技巧、重視煮前的醃製調味。我們是童軍出身，就會擅長求生技能，例如如何採集食材，通常最簡單是海產，然後直接用柴火來烤焗。」

簡單的原野烹飪已不能滿足他們，每次野炊都如同一次食物實驗，將瘋狂想法實踐。他們試過在海邊煮鹽：「游完水曬太陽，會見到身上有鹽結晶，以前上堂又學過科學原理。剛好在海邊煮食，不如試下。」

於是他們將海水慢煲個多小時，直至結出薄如蟬翼的晶鹽，再來個海鹽煎牛扒。今次，他們從溪澗撿到一塊平滑石頭，竟想到用熱石燒牛扒，「有些餐廳都有這道菜，為何不可搬到野外呢？」以柴火燒了個多小時，牛扒一放下去便滋滋作響，先炙燙四邊以封存肉汁，再每面煎數分鐘，完成。

好污糟

好正
成日都睇 almazan kitchen

塊扒係唔係野生牛/自己捉既???
唔係既話拎埋舊石黎扮原始其實有D無謂

d火又唔係鑽木取既
好無謂

佢又唔係野人
好無謂

同好 把刀